[月租1900萬] H&M兩旗艦店尋頂租

連串社會爭議下，零售業首當其衝，多個時裝品牌複式店先後棄租及求頂租。消息指，國際時裝品牌H&M旗下兩大型旗艦店頂租多月，包括旺角家樂坊及銅鑼灣恒隆中心，惟一直無人問津。

大型時裝品牌面對零售轉弱及高租金壓力，紛棄租及放頂租。今年整體零售表現普通，加上近月爆發反修例風波，品牌租用大樓面商舖的零售商負擔甚重，個別更尋找其他租客頂租。

疑涉銀碼大 月租共1900萬

市場人士透露，歐洲時裝品牌H&M，所租用銅鑼灣及旺角兩大舖位，正尋求租客頂租。其中銅鑼灣恒隆中心地下至3樓，合共4.7萬平方呎，位處銅鑼灣核心零售地段。H&M於2013年，以約1,000萬元預租舖位，並於2015年尾開業，當時正為品牌亞洲區最大型旗艦店。

2013至2014年仍屬零售高峰期，H&M擴充積極，2014年再於核心區擴充，租用旺角家樂坊多層舖位，面積約5.4萬平方呎，月租高達900萬元，並於2016年開業。

事實上，品牌所租用上述兩個舖位，均為零售高峰時簽下租約，租期長達6至8年，月租合共1,900萬元，惟2015年起零售轉勢，訪港旅客消費有所下跌。消息指，品牌早於去年尾，已有意把舖位尋找租客頂租，以降低開支，惟數月以來仍未有新租客頂上，相信因涉及銀碼大，加上零售氣氛一般，故暫仍未租出。

A&F租畢打行 賠1.25億解約

2010至2014年，為本港零售高峰，銷售數字每年有可觀升幅，而當時歐美時裝品牌有意在港拓展，多個品牌先後以高價搶租核心區，並指定多層複式舖，冀可達品牌宣傳之效，惟數年後零售轉勢，多個品牌先後尋求頂租，甚至提早終止合約。如美國時裝A&F，2012年以700萬租用畢打行多層，租期9年至2020年，2016年品牌宣布提早終止合約，需賠償1.25億元離場。另外，Forever 21、GAP等時裝品牌亦同樣租用銅鑼灣、旺角等大樓面複式舖，個別亦提早離場。

零售數字欠佳，本月初政府統計處公布，5月零售業總銷貨額臨時估計為400億元，按年回落1.3%，更是連跌4個月，由於近一個多月社會上更出現多次示威活動，影響訪港旅客數字及消費，預計零售數字欠佳。

整體零售氣氛一般，相信涉及國際品牌尋求頂租的核心區舖位，因涉及銀碼大，要成功租出並不容易。

抵撚死呀

月租900 萬係咩概念

h&m要賣幾多衫先交到

即係依幾個月h&m唔見左成億

其實賺到錢咩? 未計成本人工運輸廣告, 900萬月租點圍皮

岩啦, 繼續奶共蝕多D

一日30萬
賣衫賣到手軟

h&m不如全面撤資

而家冇人會畀咁貴既價錢買塊地布著上身

家樂咁大間 日日食TG

U記爭住租

日日蝕死佢, 30萬日租, 一日3萬數都唔知有冇, 仲要出糧

Forever 21都入香港數？

咪係，一日點賣都賣唔到咁多，未計電費保險同人工 back office marketing一大堆

3萬一定有

本身都係靠支那人生意先維到皮
無支那人買就收得皮啦

間鋪咁大, 當10個員工, 究竟有冇咁好賺, 仲要簽長約

一日推一架日本車落海

哦，我計錯數，仲未計加員工工資，貨品倉費，物流，保險（下次保單再加價），電費，廣告費，應該一日推一架意大利跑車落海

有d人話貴租呢D地區係用黎做廣告
但佢呢個金額仲要係簽咁多年
夠佢係好多媒體鋪天蓋地落廣告
可能覺得係核心區開個知名度同盈業額會持續上升
真係唔知呢D生意點做

班鬼佬租之前應該計好哂數, 賣衫又唔同APPLE賣手機
APPLE 賣野, 便極都4,5K, 貴既去到10K以上, HM果啲爛鬼衫100蚊有件, 貴都係4,5 舊, 究竟900萬租點圍皮?

我記得以前既家樂坊都算幾多野行 借廁所又乾淨
你H&M係朗豪坊本身好地地 之後食哂成個場
宜家睇返有d心涼

下個會唔會係先施
又係食哂成個瓊華之後賣垃圾

how to break even????? Insane rent

018係咪已經執左